同年輕人講一D正能量嘅說話

首先,要認清呢個係一場好漫長嘅抗爭運動,所以你地年輕人有絕對嘅優勢,果D藍絲建制只會隨著自然老化愈來愈少,只要你地仍然保持正直,善良既心,唔向強權屈服,繼續守護香港,
我地係會朝住勝利既方向邁進, 換句話說,你地宜家係贏緊(ing),所以不要輕言放棄,終有一日,我地會一齊Claim Victory.

第二,你地今次其實已經贏咗好多野,你地要守護嘅"香港",其實不單只係地域上嘅界限, 最重要嘅係"香港人", 透過呢個月既運動, 真正嘅香港人歸位了, 之前我地叫"連登仔","癈青",
"癈中",""癈老","耶L"本來全部都帶有貶意,但今日我地可以好自豪咁認我係一個"耶L",我係一個癈中"",皆因我係一個"真.香港人",大家企埋同一陣線對抗暴政。硬件上,香港的領土係比中共佔據咗,
但真正香港嘅領土係"真.香港人" 今次運動中香港人擴展到無遠弗屆,我地可以喺台灣見到"香港", 我地可人以喺日本見到"香港", 甚至喺大堡礁水底下都見到"香港"。本來香港在世界中已經愈來愈唔起眼, 但今次年輕人抗爭嘅精神,技驚四座,甚至叫西方自由社會也汗顏。

第三,我要好老土咁講一下"獅子山精神",香港人嘅獅子山精神其實應該係果種"對抗逆境而且在困境中守望相助"嘅精神。而呢種精神其實深植喺我地嘅DNA裡面
我地上一代父母要對抗嘅係"貧窮"但佢地可以同隔離街坊共享柴米油鹽而唔會斤斤計較, (記得小時住喺徙置區,隔離鄰舍都不需關門,幾乎是自出自入), 到咗我呢一代(70後),
物質和生活環境比較充裕, 回歸前嘅政府確實比較開明, 所以呢種DNA冇咁明顯。但最近我見到年輕人嘅抗爭運動已經重新展示出呢種"真.香港人"嘅精神面貌, 亦係咁, 二百萬"真.香港人"走上街頭。
我亦喺嗰日帶咗兩個仔女(5歲, 7歲)上街遊行，比佢地 Feel下真正熱愛香港既遊行, 又教佢地當面對邪惡既時候, 要勇敢出呢對抗發聲....

講左咁耐，其實我係想鼓勵宜家灰心嘅年輕人千祈唔好失望，因為一代一代擁有同樣基因嘅"真.香港人"會為咗我地熱愛既香港走出黎抗爭, 而且佢地會愈來愈強勁, 愈來愈聰明....
所以千萬唔好諗住做死士,你地要做好榜樣繼續戰鬥, 我嘅下一代, 香港人嘅下一代要交托你地啦。

最後,有D肺腑進言:

1. 如果你宜家覺得好無力,灰心,可以暫時放低一下,呢個世界好大,仲有好多野值得你關心,當有咁多人同你Share嘅時候,你不需要覺得自己責任好大,所有同路人都會明白的
2. 千祈唔好因為政見不同而同屋企人反面。做咗人咁耐,有時總會面對低谷,困境,香港人工作壓力好大,有時候需要有一個避風塘稍作休息,而屋企就係最好嘅地方,所以平時要刻意苦心經營,同屋企人搞好關係 屋企裡面唔係一個講道理嘅地方, 係講"愛"
3. 最最最重要,係要保持正直,善良嘅心, 拒絕利誘。記住,同中共對抗係一場善與惡嘅鬥爭, (我地仲有28年,一定要打爆佢)。
記得8964,當時我係一個中學生,一個人出黎參與遊行,唔需要擔心有冇藍絲黃絲衝突,因為所有人(包括港共,藝人同有頭有面嘅人)都出黎痛斥中共屠殺學生,我地整日對住TVB,ATV 新聞報導以淚洗面....
今時今日,整個社會都改變咗, 藝人變咗偽人,TVB變咗CCTVB,當日痛斥中共嘅人今日好多都變"奶"共,身邊上左位嘅朋友愈來愈"藍"....點解呢??無需講, 大家都知。搞彎香港就係冇腰骨嘅過氣同路人。

人生是一齣峰迴路轉嘅好戲,一定要睇埋彩蛋,唔好中途離場!